{
    "question": "Medium seni musik adalah.... \r\nA. Kayu\r\nB. Bunyi\r\nC. Kanvas\r\nD. Nada\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.Nada</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Medium seni musik adalah sesuatu yang digunakan untuk membuat sebuah musik. </p><p></p><p>Option D tepat karena Nada merupakan perpaduan antara bunyi dan irama yang merupakan medium seni musik.</p><p></p><p>Sedangkan Option A B C tidak tepat karena tidak ada di dalam unsur unsur musik.</p><p></p><h2>Semog Mmebantu^_^</h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-berikut-ini-tidak-termasuk-hal-hal-yang-memengaruhi-pemilihan-254",
            "question": "1. Berikut ini tidak termasuk hal-hal yang memengaruhi pemilihan pola lantai adalah ...\u00a0*    a. jumlah penari\r\n\r\nb. ukuran panggung\r\n\r\nc. letak dekorasi panggung\r\n\r\nd. tata cahaya\r\n\r\n2. Jarak susunan tangga nada diatonis minor adalah ...\u00a0*\r\n\r\na. 1-\u00bd-1-1-\u00bd-1-1\r\n\r\nb. 1-\u00bd-1-1-1-\u00bd-1\r\n\r\nc. 1-1-\u00bd-1-1-1-\u00bd\r\n\r\nd. 1-1-\u00bd-1-\u00bd-1-1\r\n\r\n3. Berikut yang bukan merupakan ciri-ciri tangga nada diatonis minor adalah ...\u00a0*\r\n\r\na. diawali dan diakhiri dengan nada la=A\r\n\r\nb. memiliki jarak nada 1-\u00bd-1-1-\u00bd-1-1\r\n\r\nc. penuh semangat\r\n\r\nd. cenderung sedih\r\n\r\n4. Contoh tari yang menggunakan pola lantai garis lengkung membentuk lingkaran adalah ...\u00a0*\r\n\r\na. Tari Reog Ponorogo dari jawa Timur\r\n\r\nb. Tari Yapong dari Jakarta\r\n\r\nc. Tari Kecak dari Bali\r\n\r\nd. Tari Saman dari Aceh\r\n\r\n5. Berikut yang bukan merupakan macam pola lantai pada tarian adalah ...\u00a0*\r\n\r\na. pola lanti diagonal\r\n\r\nb. pola lantai melengkung\r\n\r\nc. pola lantai atas\r\n\r\nd. pola lantai vertikal\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  d. tata caranya</p><p>2. b.1-1/2-1-1-1/2-1</p><p>3. d.cenderung sedikit</p><p>4. c.tari kecap dari bali</p><p>5. b.pola lantai melekung</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tirauan-sesuatu-dalam-skala-yg-di-perkecil-atau-sesuatu-di-sebut-639",
            "question": "Tirauan sesuatu dalam skala yg di perkecil atau sesuatu di sebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Miniatur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Miniatur merupakan suatu benda yang mirip dan menirukan suatu benda aslinya yang ukurannya lebih kecil daripada aslinya. Biasanya miniatur benda dipergunakan sebagai hiasan atau pajangan.  </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-karya-tiga-dimensi-355",
            "question": "Contoh karya tiga dimensi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><ul><li>Patung </li><li>Kap lampu</li><li>Pot bunga</li><li>Piring hias</li></ul><p></p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><p>Karya tiga dimensi adalah karya seni rupa yang memiliki panjang, lebar dan tinggi serta memiliki volume.</p><p></p><p><em>Semangat!</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-ada-berapa-teknik-memainkan-alat-musik-tradisional-menurut-be-749",
            "question": "27. Ada berapa teknik memainkan alat musik tradisional menurut bentuknya...    5 teknik\r\nc. 7 teknik\r\nb. 3 teknik\r\nd. 1 teknik\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.7 teknik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf banget kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-membersihkan-cangkang-kerang-menggunakan-asodium-fosfat-235",
            "question": "Untuk membersihkan cangkang kerang menggunakan..    A.sodium fosfat\r\n B.air yang mengalir\r\n C.sapu ijuk\r\n D.kain lap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. air yang mengalir</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. sodium fosfat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peradaban-islam-mencapai-masa-kejayaan-pada-abad-klasik-salah-sat-786",
            "question": "peradaban Islam mencapai masa kejayaan pada abad klasik salah satu faktor utama kejayaan Islam pada periode tersebut yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban</strong><strong>:</strong></p><p></p><p>Masa kejayaan Islam adalah masa di mana Islam mengalami perkembangan pesat dalam berbagai bidang yang terjadi pada tahun 650\u20121250. Periode ini disebut Periode Klasik. Masa kejayaan Islam didukung oleh dua kerajaan besar, yaitu Kerajaan Umayyah atau Daulah Umayyah dan Kerajaan Abbasiyah yang disebut Daulah Abbasiyah.  </p><p></p><p>Pembahasan  </p><p>Kemajuan umat Islam pada masa Daulah Umayyah dan Abbasiyyah itu tidak terjadi secara tiba-tiba, akan tetapi disebabkan oleh beberapa faktor, yaitu</p><p></p><p>1. Faktor internal, yang terdiri dari</p><p></p><p>konsistensi dan istiqamah umat Islam kepada ajaran Islam</p><p>ajaran Islam yang mendorong umatnya untuk maju</p><p>Islam sebagai rahmat seluruh alam</p><p>Islam sebagai agama dakwah sekaligus keseimbangan dalam menggapai kehidupan duniawi dan ukhrawi.  </p><p>2. Faktor eksternal, yang terdiri dari  </p><p></p><p>terjadinya asimilasi antara bangsa Arab dan bangsa-bangsa lain yang lebih dahulu mengalami perkembangan dalam ilmu pengetahuan. Seperti pengaruh Persia di bidang pemerintahan, ilmu filsafat, dan sastra. Pengaruh Yunani melalui berbagai macam terjemah dalam banyak bidang ilmu, terutama filsafat.  </p><p>Gerakan Terjemah dalam perkembangan ilmu pengetahuan umum terutama di bidang astronomi, kedokteran, filsafat, kimia, dan sejarah.  </p><p>3. Gerakan ilmiah atau etos keilmuan dari para ulama, yaitu</p><p></p><p>Melaksanakan ajaran Alquran secara maksimal.</p><p>Melaksanakan isi hadis.</p><p>Mengembangkan ilmu agama dengan berijtihad</p><p>Ulama yang berdiri sendiri serta menolak untuk menjadi pegawai pemerintahan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "didalam-sebuah-film-pemain-di-sebut-285",
            "question": "Didalam sebuah film pemain di sebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aktor untuk pemeran laki laki</p><p>aktris untuk pameran permpuan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya:</p><p>pemain flim disebut dengan aktor</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-berikut-ini-adalah-beberapa-fungsi-iringan-tari-kecuali-553",
            "question": "17. Berikut ini adalah beberapa fungsi iringan tari, kecuali ...    A. Memberi kesan mewah\r\nB. Sebagai iringan penyajian tarian\r\nC. Mengatur dan tanda efektif gerak tari\r\nD. Penentu serta pemberi tanda awal dan akhir gerak tari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Memberi kesan mewah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kemana-arah-gerakan-ketika-memeragakan-gerakan-kepala-tolong-711",
            "question": "Kemana arah gerakan ketika memeragakan gerakan kepala...\r\n\r\n#tolong jawab ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kedepan lalu di putar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-lem-dan-tempel-adalah-langkah-ke-membuat-karya-dengan-tekn-344",
            "question": "5. Lem dan tempel adalah langkah ke ... membuat karya dengan teknik sambung lipai, potong    A. 4\r\n B. 1\r\n C.2\r\n D. 3\r\n\r\n 6. Teknik dengan cara memotong atau memisahkan bahan menjadi dua bagian atau lebih dalam membentuk benda kerajinan disebut\r\n A. Teknik Sambung\r\n B. Teknik Potong\r\n C. Teknik Kontruksi\r\n D. Teknik Lipat\r\n\r\n 8. Alat yang digunakan untuk teknik potong adalah\r\n A. Lem\r\n B. Gunting\r\n C. Staples\r\n D. Palu\r\n\r\n 9. Langkah selanjutnya setelah menggunting adalah\r\n A. Ditempel\r\n B. Dilipat sesuai pola\r\n C. Diukur\r\n D. Disayat\r\n\r\n 11. Urutan membuat karya di bawah ini yang benar adalah\r\n A. Tempel-lipat-gunting\r\n B. Gunting-lipat-tempel\r\n C. Lipat-tempel-gunting\r\n D. Tempel-gunting-lipat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5.D</p><p>6.B</p><p>8.B</p><p>9.A</p><p>11.B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga benar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}